【情人節2019】《心跳500天》上映10周年 主角重聚為「壞女人」Summer平反

今個星期就是情人節， 當然要回顧一下經典愛情電影，由 Joseph Gordon-Levitt和Zooey Deschanel主演的《心跳500天》(500 Days of Summer)引起許多都市人共鳴，不經不覺電影已經推出10周年， 兩位主角近日再度合體接受訪問，重談當年合作點滴。

戲中男女主角最終未能修成正果，女主角Summer最後另覓新歡，不少觀眾認為是女主角Summer的錯。相隔10年，兩位主角Joseph Gordon-Levitt和Zooey Deschanel近日合體接受Entertainment Weekly訪問，並為Summer大平反。

Zooey Deschanel飾演的Summer被許多觀眾視為壞女人，有人會認為Summer玩弄Tom(Joseph Gordon-Levitt 飾)的感情，對此，Zooey表示：「電影100%由Tom的視角出發，許多觀眾都忽略了這一點，所以理所當然覺得Summer是壞人。」

「戲中有大量旁白，聽起來好像帶有權威性，觀眾都不知不覺被引導，相信Tom的觀點是正確無誤的。從Tom的角度看來，他相信自己就是正確的，然而事實是人生就是非常主觀的。」Joseph說。

若果觀眾嘗試代入Summer的視角重新看一次電影，可能會有不一樣發現，例如當Summer跟Tom分享自己的夢想時，Summer的角度會是「因為我相信你，所以我願意跟你分享」，此時的Tom也不過是在想自己有多特別，從他的內心旁白就可以知道他並沒對Summer的分享放在心上。

Zooey認為這樣的敘事方式正正是電影的有趣之處，它令觀眾都不自覺地代入了Tom的想法，而Joseph補充：「這部半自傳式的電影其實部份是編劇Scott Neustadter的真實故事，但當然都是從他個人的角度出發。」

聽完兩位主角的重新解讀，會唔會令你想今個情人節重溫這部經典電影？

睇咗幾次，第二次睇都仲係覺得summer 係臭雞
唔鍾意Tom又同人上床，俾咁多假希望人。
之後隔咗兩三年睇返，先留意到其實Summer 一開始已經講咗自己唔想要男朋友 Tom明明話ok,但又覺得自己俾人玩

睇幾多次 summer都係雞

Tom根本就係唔成熟
每個男人都經歷過既階段

之後隔咗兩三年睇返，先留意到其實Summer 一開始已經講咗自己唔想要男朋友 Tom明明話ok,但又覺得自己俾人玩

咩料 第一次睇去訓教？

鬼佬鬼妹 屌下閪好閒啫

冇留意細節 同埋一路睇都太代入咗Tom嘅角度

睇幾多次都覺得summer係壞女人

邊度有得睇返

睇咁多次淨係記得summer ex張相碌大碌鳩

同埋話佢同佢ex 好周圍去 成日留喺房

Netflix

淨係想屌閪

兩個去睇畢業生 一個喊一個無喊都知觀念唔同

Netflix?

It’s not a love story , it’s a story about love

雖然覺得summer好仆街
但其實佢又無撚鳩男主角
一開始就講到明唔要男朋友
男主仲中個頭埋去唔怪得邊個
係男主自己一廂情願以為改變到summer姐

即係banana fish, tom覺得summer同佢傾呢樣野 就係佢soulmate 而一廂情願 口說知summer唔要男朋友 但心又想做人男朋友

話summer係臭雞嘅人根本miss哂套戲個point

Good time for a change see the luck I've had can make a good man turn bad~
So please please please let me let me letme~~~

所以兩個一開始無撻著 就點都唔會撻著？